# vscode-lint

## 痛点

你是否也有以下的烦恼 😤 ？

- 每个项目都得安装一大堆 `eslint` 相关的 `npm` 包?
- 每次都要复制粘贴一大堆相关的配置文件？还容易出错？
- 不同的项目还得用不同的配置，一圈下来头都大了？

> 这个时候，该轮到 `vscode-lint` 闪亮登场了～😎

## 介绍

`vscode-lint` 默认启用以下全家桶 😇：

- [x] `eslint` - 采用 `airbnb` 规范
- [x] `prettier` - 自用规范
- [x] `stylelint` - `css` 属性排序，告别强迫症

> 当然，所有的配置都是 **可选** 的，可以根据你的喜好打开或者关闭 😇

`vscode-lint` 通过脚手架运行命令的方式，可以在你的项目根目录中生成一个工作区配置，此配置会将所有引用指向 `vscode-lint` 全局安装的位置，并且优先级高于全局配置

`vscode-lint`内置了 8 种常见的项目类型配置，你只需要按上下键选择对应技术栈配置即可

这意味着你无需在项目中安装 **任何** 代码规范相关的 `npm` 包，也无需编写 **任何** 其相关的配置文件，即可让以上全家桶在你的项目中生效，一个字，爽 😎～



## 如何使用

> **注意**，此项目需要相应 `vscode` 插件支持才能生效，右下角点击安装全部推荐扩展即可。如果右下角没有弹窗提示，请查看生成后的 `extensions.json` 中的内容，安装相应插件即可

```bash
// 全局安装
npm i -g @kikyou/vscode-lint

// 初始化（只需执行一次）
vscode-lint i

// 进入你想生成配置的项目根目录
cd your/project/path

// 选择你想要的配置
vscode-lint g

// 现在，你的项目中全家桶应该生效了 🤗
```

## FAQ

- 我不想使用 `stylelint` 该怎么关闭？
  
  很简单，把生成的配置文件中涉及到 `stylelint` 的行注释掉即可
